\begin{wrapfigure}{r}{4cm}
\begin{tikzpicture}[very thick, xscale = 1.2]\scriptsize
	\pgfmathsetmacro{\h}{.2}`
	\pgfmathsetmacro{\l}{2.5}
	\draw (\l, \h) to (0, \h) to (0, -\h) to (\l, -\h);
	\draw (\l,0) node [above, rotate = -90] { Прием};
	\draw (0,0) node [below, rotate = -90] { Выдача};
	\foreach\x in {0, .5, 1.7}{
		\draw[very thick] (\x,-\h) rectangle ++ (.5, 2*\h);
		\draw[very thick, fill = white] 
				(\x, -\h) to ++ (.25, \h + .05) to ++ (.25, -\h - .05);
		\draw[very thick, fill = white] 
				(\x, \h) to ++ (.25, -\h - .05) to ++ (.25, \h + .05);	
	}
	\draw [->, thick] (1.7, 0) ++ (.1,0) to  ++ (-.5,0);
	\path (.5 * \l, \h) node [above] {\large ПОЧТА};
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

\par Первая посылка, попавшая в трубу, до остановки проходит всю ее длину. Исходя из этого определим полную длину трубы $L$.
\begin{equation}\label{eq:8-1_L=}
	L = 1~\text{м/с} \cdot 120~\text{с} = 120~\text{м.} 
\end{equation}
Следующим посылкам надо пройти меньшее расстояние, так как часть трубы уже заполнена. Так, например, до своей остановки вторая проходит расстояние $(L - d)$, где $d$~--- длина посылки. Нетрудно заметить, что расстояние, которое проходит посылка до остановки, уменьшается на $d$ с каждой новой посылкой. В условии дано время для двадцать первой посылки. Она проходит расстояние $(L-20d)$, значит для этой посылки выполняется
\begin{equation}\label{eq:8-1_S=L-20d}
	L - 20d = 1~\text{м/с} \cdot 116\text{~c} = 116~\text{м.} 
\end{equation}
Из этого уравнения можно найти длину одной посылки
\begin{equation}\label{eq:8-1_d=}
	20 d =  L - 116~\text{м} = 120~\text{м} - 116~\text{м} = 4~\text{м} 
	\Rightarrow
	d = 20~\text{см.} 
\end{equation}
Отсюда можно получить, что каждая следующая посылка движется до своей остановки на $10$~с меньше предыдущей.

\par Теперь, когда мы знаем сколько занимает одна посылка, определим какое количество посылок можно уместить в трубу. А именно
\begin{equation}\label{eq:8-1_N=}
	N = \frac{L}{d} = 600~\text{посылок.}
\end{equation}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[very thick, yscale = 2, xscale = 2.4]
		\pgfmathsetmacro{\h}{.2}`
		\pgfmathsetmacro{\l}{2.5}
		\draw [line width = 2pt] (\l, \h) to (0, \h) to (0, -\h) to (\l, -\h);
		\draw (\l, -\h) node [below] { Прием};
		\draw (0, -\h) node [below] { Выдача};
		\path (.5 * \l, \h) node [above] {\large ПОЧТА};
		\foreach\x in {\l}{
			\draw[very thick] (\x,-\h) rectangle ++ (.5, 2*\h);
			\draw[very thick, fill = white] 
					(\x, -\h) to ++ (.25, \h + .05) to ++ (.25, -\h - .05);
			\draw[very thick, fill = white] 
					(\x, \h) to ++ (.25, -\h - .05) to ++ (.25, \h + .05);	
		}
		\draw [<->] (0, -.3*\h) to node [midway, above] {$L$} ++ (\l,0);
	\begin{scope}[shift={(\l+1,0)}]
		\draw [line width = 2pt] (\l, \h) to (0, \h) to (0, -\h) to (\l, -\h);
		\draw (\l, -\h) node [below] { Прием};
		\draw (0, -\h) node [below] { Выдача};
		\path (.5 * \l, \h) node [above] {\large ПОЧТА};
		\foreach\x in {0,\l}{
			\draw[very thick] (\x,-\h) rectangle ++ (.5, 2*\h);
			\draw[very thick, fill = white] 
					(\x, -\h) to ++ (.25, \h + .05) to ++ (.25, -\h - .05);
			\draw[very thick, fill = white] 
					(\x, \h) to ++ (.25, -\h - .05) to ++ (.25, \h + .05);	
		}
		\draw [<->] (.5, -.3*\h) to node [midway, above] {$L-d$} ++ (\l-.5,0);
		\draw [<->] (0, 1.3 * \h) to node [midway, above] {$d$} ++ (.5,0);
	\end{scope}
	\end{tikzpicture}
	\captionof{figure}{Первой посылке надо пройти расстояние $L$, а второй уже $L-d$}
\end{center}
\answer{в трубу пневмопочты влезет $12$~посылок.}
